\section{Pulsmustervergleich mit Belastung}
\subsection{Messaufbau}
\subsubsection{Gerätepark}
    Diese Aufgabe benötigte dieselben Messgeräte wie bei der Messung, die in Kapitel \ref{sec:PulsmustervergleichLeerlauf} beschrieben ist. Somit gilt die Tabelle \ref{tab:Messmittel_W61} auch für diese Messung

\subsection{Messung}

\subsubsection{Grundfrequenztaktung}
\begin{tabular}{ll}
    Statorstrom RMS & $6.2A$\\
    Grundschwingungsstatorstrom & $5.4A$\\
    Klirrfaktor & $59.33\%$\\
    Leistung 3-Phase & $1307W$\\
    Drehzahl & $730 rpm$\\
    Drehmoment an Welle & $14.2Nm$\\
\end{tabular}

\subsubsection{5. \& 7. eliminiert}
\begin{tabular}{ll}
    Statorstrom RMS & $5.75$\\
    Grundschwingungsstatorstrom & $5.33$\\
    Klirrfaktor & $40.7\%$\\
    Leistung 3-Phase & $1263W$\\
    Drehzahl & $730.5 rpm$\\
    Drehmoment an Welle & $14Nm$\\
\end{tabular}

\subsubsection{5., 7., 11. \& 13. eliminiert}
\begin{tabular}{ll}
    Statorstrom RMS & $5.58$\\
    Grundschwingungsstatorstrom & $5.34$\\
    Klirrfaktor & $30.93\%$\\
    Leistung 3-Phase & $1240W$\\
    Drehzahl & $730 rpm$\\
    Drehmoment an Welle & $13.9Nm$\\
\end{tabular}

\subsubsection{Sinus grobe Nachbildung}
\begin{tabular}{ll}
    Statorstrom RMS & $6.27$\\
    Grundschwingungsstatorstrom & $5.96$\\
    Klirrfaktor & $32.64\%$\\
    Leistung 3-Phase & $1273W$\\
    Drehzahl & $716 rpm$\\
    Drehmoment an Welle & $13.96Nm$\\
\end{tabular}

\subsubsection{Sinus feine Nachbildung}
\begin{tabular}{ll}
    Statorstrom RMS & $5.9$\\
    Grundschwingungsstatorstrom & $5.81$\\
    Klirrfaktor & $17.32\%$\\
    Leistung 3-Phase & $1250W$\\
    Drehzahl & $719 rpm$\\
    Drehmoment an Welle & $14Nm$\\
\end{tabular}

\subsubsection*{Erregung}
Sämtliche Daten wurden mit folgender Erregung gemessen.\\\\
\begin{tabular}{ll}
    Erregerstrom & $2.08A$\\
    Widerstand & $10\Omega$\\
    Strom am Widerstand &$ 8.95A$\\
    Spannung am Widerstand & $88.5V$\\
\end{tabular}

\begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=1.0\textwidth,clip,trim=20mm 5mm 22mm 0mm]{pulsmuster_messungen/messungsresultate.eps}
    \centering
    \caption{Grafische Aufbereitung der Messresultate}
    \label{abb:GrafischMessreslutat}
\end{figure}

\subsection{Schlussfolgerung}
Die Messung zeigt, dass die Maschine mit eliminierten Oberwellen effizienter wird. Dies ist durchaus einleuchtend, da Obwerwellen nur Blindleistung und keine Wirkleistung an der Maschine erzeugen. Erstaunlich war für uns jedoch, dass bei den sinusbewerteten Pulsmustern die Effizienz sinkt. Eine mögliche Erklärung dafür lieferte der Versuch ohne Last. (siehe Kapitel \ref{sec:PulsmustervergleichLeerlauf}) In der Grafik \ref{abb:FFTs} sieht man, dass das Rauschen bei der grob und fein bewerteten Sinus Pulsmustern eher verstärkt war. Somit verschlechtert sich der Wirkungsgrad etwas. 
